凌晨載友 途中交談分心 GoGoVan撼箭嘴車 司機全身骨折亡

凌晨載友 途中交談分心
GoGoVan撼箭嘴車
司機全身骨折亡

要聞

0:00

【本報訊】箭嘴車再成高速公路殺手!一名27歲GoGoVan旗下客貨車司機，昨凌晨駕車沿屯門公路往元朗，其間疑因與同車友人傾談分心，猛撞向一輛停在快線的箭嘴工程車車尾，司機全身骨折，受重傷被困，消防將他救出後證實已傷重死亡，同車男子僅受驚沒有受傷，自行走出車廂，事件中工程車司機頸部受傷，須送院敷治。今次已是一個月內第二宗狂撼工程箭嘴車的嚴重車禍。

記者：潘志能 文兆麟

客貨車於快線猛撞工程車後，車頭嚴重變形猶如廢鐵。潘志能攝

死者余嘉軒，上月19日剛度過27歲生日，報住屯門龍門居一單位，其駕駛的客貨車頭擺放有GoGoVan招紙，GoGoVan發言人證實死者是公司旗下一名有合作關係的司機，對他不幸離世感難過，已聯絡死者家屬，並提供適切協助。

消息稱，余出事前與一班行家聚餐，凌晨4時許駕駛客貨車返回屯門，其一名友人則搭順風車坐於車頭乘客位，客貨車沿屯門公路往元朗方向行駛，至近屯門市中心新德街對開時，一輛箭嘴工程車停在快線位置，工人已完成修路工程並已將路面的雪糕筒放回車上，司機當時仍留在車上，此時余駕駛客貨車駛至，疑接近時才發現前有工程車，由於右邊是一列水馬，他立即扭左軚閃避，但已來遲一步，右車頭猛撼工程車車尾，車頭陷入工程車嚴重損漽。

同車男乘客並無受傷，事後在場協助警員調查。

客貨車司機余嘉軒（圓圖）被救出後證實不治。

男乘客無受傷自行下車

姓余司機全身骨折受困，吐血昏迷司機位內，坐在左邊乘客位的同車友人則奇蹟避過一劫，驚魂甫定自行走出車廂等待救援，修路工人見狀立即報警。
消防接報到場利用工具撬開車廂，大約花半小時將余救出，惟經救護員診斷證實他已傷重不治。並無受傷的同車友人得悉余慘死後一臉茫然。據稱事發前一刻，駕駛客貨車的余嘉軒與同車友人正在交談得興高采烈，未幾便發生車禍，不排除有人聊天分神肇禍。24歲姓陳工程車司機頸部受傷，事後亦被送院治理。

至昨早9時許，死者十多名男女親友到車禍現場，有親友在客貨車車頭檢視損毀情況，部份親友認屍後激動流淚，要由其他人攙扶安慰，遺體稍後由仵工移送殮房交法醫確認死因。受意外影響，早上上班高𥧌期交通極度擠塞，往元朗方向的車龍龍尾一度延至小欖。客貨車拖走後路面解封，交通才逐漸回復正常。案件現交由新界北總區交通部特別調查隊跟進，警方呼籲目擊者致電3661 3800與調查人員聯絡。

路政署發言人回應稱，屯門公路正進行隔音屏障建造工程，承建商前晚11時起臨時封閉快線車路，以配合鄰近工地物料運輸需要，承建商已完成相關工作，事前正移除有關臨時交通改道措施。發言人稱封閉行車路段有工程護航車，亦有擺放閃爍箭嘴指示燈號、閃動警告燈及警告標誌。相關部門正就意外進行調查，承建商會配合調查工作。

相關新聞

GoGoVan撼箭嘴車示意圖
要聞 3小時前

今年8宗3司機死 明年新例規管工程車
要聞 3小時前

好慘

搞到塞左大半日車

27歲仔
Rip

點可能留意唔到

超哂速？

談咩心談到見唔到部箭咀車？

本尊

真心想知點先會咁撞法

Gogovan有冇乜嘢表示

好既係佢識扭左
如果扭右就無了

佢fd個樣

唔扭可能成個車頭受力均勻反而未死得呢

好似係就走 但都打緊死火燈

d 箭咀車真係痴撚線，見過幾次停喺北大嶼山公路快線轉灣位，嗰度行110,d 車dup 到出煙

石敢當

正常車速有留意路面點會睇唔到停唔切

佢朋友真心似

流星般閃過遙不可及的愛火

佢朋友完全冇事

神功護體

似超速

撞撚到咁

見死不救 滴水不漏

由於右邊是一列水馬，他立即扭左軚閃避

正常應該佢老友死

間唔中都見到新聞撞箭嘴車工程車
係唔係d雪糕筒放唔夠遠
都係行多小小路姐
d工程車真係停左係度做野自己都放遠d雪糕筒大家平安

你個名

乜都唔擺竟然唔關工程車事？你有冇揸過凌晨車啊屌你？仲要咁多正評，證明連登幾撚多小朋友

認同，班友懶過乜，我見過轉灣盲眼位擺呀，痴撚線！

失當箭嘴車死全家!!

人地做完野收完雪糕筒果時撞

咪，實話收緊桶

好多人好天真

新德街對出行70, 又係大直路，我覺得今次真係貨van佬分心， 正常都要睇到，如果唔係工程車，係其他車係快線死火，唔通佢又炒埋去？

其實戈段路係直路同埋周圍都有街燈 一定會睇到工程車

起碼排除左睇唔到工程車呢點先

有次入大欖出荃灣
有兩架工程車快線慢車乜撚野燈都唔打
好彩踩得切
唔係死撚左

好多人屌工程車呢樣嗰樣，但最後嗰句真係駁唔到，
到底要揸到幾快先會咁樣撞法？唔通揸車只係睇住自己車頭燈照到嘅地方有啲乜？快線有工程要做唔停快線停邊度？點解凌晨四點幾就會睇唔到？揸得愈快要睇得愈遠你哋屌工程車之餘應該都識掛？如果真係睇唔真係咪應該慢？前面有意外／前車急停唔通又隊落去？
除咗話人小朋友話人天真可唔可以講下道理？

鄺仔？

加盟gogovan 後果

佢個FD塊面起晒角

意外既野好難講，凌晨啲人渣車肯定有超速啦

削骨還父 同 蕭正楠

你哋講到工程車咁仆街，咁又答唔答到紅字嗰句？
我睇唔到你哋講咗咩道理出嚟。

我見過啲好pk 既工程車，工程車一路係我前邊，叫我向左線cut，但係其實條路係雙白線。仆街工程車一過咗雙白線個位就停車！就算本身車速唔高都要急煞

慘

小馬死左

冇裝AP包?

真係抵死
上次我搭gogovan 個司機一手禁電話一手渣軚盤
仲要渣勁快 痴撚線
之後以後唔會搭

一人一鬼拍擋係真

屌你都on9
以偏概全
你等陣比車撞死

塞左成日
其實果個位兩三日就一單 d人係咪少少警覺性都冇

佢隔離果個會唔會有內傷 去驗下好喎

貨van 無前cum喎
受力咪兩個人受囉
扭左已經係最好既決定

扭右就係佢個fd死
好兄弟自己受咗果野

邊有咁易傷到石敢當

Rip

佢個fd個心肯定成世唔安樂

意外發生前15分鐘我揸車經過，發生意外果個位前後100米街燈熄左 條路仲要封到勁弱智

分心還分心，但如果有防撞架既話，司機未必死，你到底明唔明個point喺邊？

香港d 箭嘴車真係好有問題